在今天，我学习到java8的新特性流。虽然我早就知道有这项技术，但是我几乎没有去使用它。这次课堂让我知道了流的方便，它可以很大程度地减少代码的数量。而且它的功能也是十分的丰富，不管是循环、统计、筛选这些操作都可以做到。在下午时候复习了java的一些基础知识对于面向对象有了一个更深入的了解。

对于今天学习的内容我是感到开心的，因为我是有Java基础的所以学习起来能够跟得上老师的进度。就算是之前从未使用过的Java8的Stream，因为之前有听说过使用学习起来也不会感到困难。总的来说是今天很好。

现阶段的java学习，让我感觉到了很好。因为之前有过java基础，所以面对老师的讲解都很容易知道。但是对于流的其他的中间操作和终端操作都不了解。所以我在以后空闲时间，对于一些常用的流我将会去学习。希望在将来的场景去使用Java的流。

